# DAY 02 – Соединение и создание таблиц в SQL
## Сложные запросы SQL
В рамках этого дня вы продолжите изучать основные конструкции языка SQL, а также познакомитесь с джоинами и индексами.

## Оглавление

1. [Глава I](#глава-i) \
    1.1. [Преамбула](#преамбула)
2. [Глава II](#глава-ii) \
    2.1. [Общая инструкция](#общая-инструкция)
3. [Глава III](#глава-iii) \
    3.1. [Цели](#цели)
4. [Глава IV](#глава-iv) \
    4.1. [Задание](#задание)
5. [Глава V](#глава-v) \
    5.1. [Сдача работы и проверка](#сдача-работы-и-проверка)

## Глава I
### Преамбула

В предыдущем дне мы исполняли только те запросы, которые были связаны с одной таблицей. Но в реальной жизни нам постоянно нужно соединять данные, описывающие разные сущности: например, если мы хотим посчитать количество продаж товара в определенный день, но нужно, чтобы в итоговой таблице был не только id товара, но и его наименование. Для того, чтобы делать такие выборки, используется оператор JOIN, который соединяет несколько разных таблиц по определнному правилу. Также мы изучим подзапросы, которые тоже являются мощным средством по упрощению логики запросов. Помимо этого, вы ознакомитесь с тем, как создаются таблицы и представления.


## Глава II
### Общая инструкция

Методология Школы 21 может быть не похожа на тот образовательный опыт, который с вами случался ранее. Ее отличает высокий уровень автономии: у вас есть задача, вы должны ее выполнить. По большей части вам нужно будет самим добывать знания для ее решения. Второй важный момент – это peer-to-peer обучение. В образовательном процессе нет преподавателей и экспертов, перед которыми вы защищаете свой результат. Вы это делаете перед таким же учащимися, как и вы сами. У них есть чек-лист, который поможет им выполнить приемку вашей работы качественно.

Роль Школы 21 заключается в том, чтобы обеспечить через последовательность заданий и оптимальный уровень поддержки такую траекторию обучения, при которой вы освоите не только hard skills, но и научитесь самообучаться.

* Не доверяйте слухам и предположениям о том, как должно быть оформлено ваше решение. Этот документ является единственным источником, к которому стоит обращаться по большинству вопросов.
* Ваше решение будет оцениваться другими учащимися бассейна.
* Подлежат оцениванию только те файлы, которые вы выложили в GIT.
* В вашей папке не должно быть лишних файлов – только те, что были указаны в задании.
* Есть вопрос? Спросите коллегу справа. Не помогло? Спросите коллегу слева.
* Не забывайте, что у вас есть доступ к интернету и поисковым системам.
* Обсуждение заданий можно вести и в Slack бассейна.
* Будьте внимательные к примерам, указанным в этом документе – они могут иметь важные детали, которые не были оговорены другим способом.
* И да пребудет с вами Сила!

Примечание. В папке src хранятся блокноты с конспектами и заданиями. В некоторых из них используются картинки, и чтобы они отображались, в той же папке лежат папки с ними, которые вам нет необходимости просматривать.



## Глава III
### Цели

Наша цель - усилить наши навыки работы с SQL.

## Глава IV
### Задание

В этом дне вас ждут более сложные задачи на SQL, чем вчера. Их условия описаны в блокноте в папке src. Среди этих задач есть не только задачи на выборку данных с использованием подзапросов или джойнов, но также и задачи на создание таблицы и представления.

Каждый запрос нужно сохранить в отдельный файл в папке src, обозначив номер задания: `01.sql`, `02.sql`, ..., `22.sql`.

## Глава V
### Сдача работы и проверка

Вам нужно загрузить в GIT в папку `src` файлы с запросами.